香港樓價15年飇4倍 自置居所比率創廿年新低 首置平均年齡44歲

立法會秘書處今日（1日）發表有關「自置居所對香港社會經濟的影響」的研究簡報，發現香港樓價15年內急升391%，即接近4倍，但同期住戶月入中位數只增加了78%。而自置居所比率於2019年更下跌至49.8%，為20年新低。雖然比率於2020年後期輕微回升至51.2%， 但仍遠低於富裕經濟體的60%水平。

報告亦提到，自置居所戶主年齡偏向年長人士，首次置業人士的平均年齡於2019年已推遲至44歲。而35歲以下的年輕世代在整體自置居所戶主中的比例，自1997年的22.1%，已大幅收縮至2019年的7.6%，引發社會流動是否放緩的關注。

04年單位供應充裕 自置居所比率創新高

研究形容，在過去23年，香港的自置居所比率於呈「倒U型」發展。報告解釋，在1997年7月，政府就房屋政策作出重大承諾，例如提出每年供應不少於8.5萬個住宅單位、推出「租置計劃」等，加上亞洲金融風暴為提供置業機會。在單位供應充裕下，比率持續上升至2004年的高峯54.3%。

暫停開拓新地 樓價2011年前反彈133%

至於2011年前，比率則停留於約53%水平。研究報告解釋，政府在2002年11月，政府收緊土地及房屋供應，包括停止拍賣土地、無限期停建資助出售房屋止租置計劃等。

因此，在2005至2011年期間，新土地供應量大減逾8成半，房屋總落成量暴跌57%，樓價更大幅反彈133%，但由於早年的空置單位仍可穩定地吸納用家，故自置居所比率仍能維持53%的高水平。

自置居所比率創20年新低

報告亦指，政府雖然後來增加房屋供應，例如重推居屋、建立土地儲備、成立土地供應專責小組等，但形容這些措施依然不足以滿足需求，無論開發新土地、興建樓宇的過程都很漫長，又指早前暫停開拓新土地的負面影響， 迄今仍未消退。

在2011年至2019年間，房屋供應總量僅為年均29,500個單位，而樓價再度倍升，升幅達110%，自置居所比率回落至2019年的49.8%，創 20 年新低，自置居所住戶數量只淨增長了 45,700 戶。

年輕戶主大減 不足8%做業主

研究亦發現，35歲以下的年輕戶主，於1997 年曾高佔整體自置居所戶主的 22.1% ， 但 於 2019年則急跌三分之二至僅7.6%。首次置業人士的平均年齡，於2019 年已推遲至 44 歲。報告形容，單憑工作入息，年輕人難以追趕不斷攀升的樓價，亦難於在物業市場與其他買家競爭。

相反，居於自置居所的 60 歲及以上年長戶主數目，於1997至2019 年期間，由192,100 人倍升至536,000 人，在所有自置戶主中的比例，亦由 21.4%倍增至 41.2%。而在2009至2019年期間，私人住宅單位的淨增業權大多由投資者持有，並放租予租戶，而非自住。

66%業主已還清按揭貸款

研究亦發現，本地業主的財務狀況穩健， 66%的自置單位業主在 2016 年已償還按揭貸款。他們擁有較強的購買力添置單位，可作第二居所、供子女居住，或為投資用途，對跨世代的財富分配構成影響。

香港比狗住

唔靠父母幹，44歲首置差唔多，咁撚貴

44 歲儲夠首期， 供25 年 69 歲就供完

住多11 年歸西埋 香港人真係好幸福

3，4百萬既單位會開放式廚房連客廳無明火，真係好撚衰

無計咖wor
總有班人頂爛市 無demand自然無人起
慘在整間狗屋賣10萬可能都有人爭

但我聽連登唔係咁咖喎，大部分連登仔都係3-4年儲到100萬，當24歲出黎做野，應該35歲前點都儲夠首期買到800萬樓供緊

連登財經台bro 一個月都執50個。
2個月夠比首期。

2020年又點？

一早就應該搞

連登仔全部人中之龍

個問題，十年前D人已經講；但係成個政府睇住，仲要用政策加快個樓價上升速度；仲有有咩好講?

廢老表示 你班後生唔努力

做人買樓來做乜炒下股票算啦

CLS地獄

係wo你睇財經台班人炒到幾勁幾有米

個個一晚袋幾十粒
仲同你買香港啲蚊型樓？

咁又係

樓價15年先升4倍，
一眾股神幾個月回報都唔止。

收到風成班ibank trader上連登扮假膠

阿媽係女人

屌你老母濕鳩政府

差唔多啦

移民啦，仲買

供40年 你買埋我果份

忠告，拿錢走人移民，唔好買樓。

未必搞樓價 似會再減首期 加長還款年數 等多d人上樓

政府唔打壓樓價下 多d人過到壓測 上樓

印花稅又可以收多d

社會更穩定 多左人供樓

我真係好撚中意香港

1） 要係連登仔
2）屋企人冇病冇痛
3）冇投資失利

其實唔難

日本就話可以供3代 香港毒撚冇後代點算

咪收返間樓，支那又贏

冇投資失利真係好難

低人工既話 再過多幾年連供都唔比供
44首置
香港真係比狗住

咁咪姐係樓市gogogo

我自己同埋身邊朋友有一半左右置左業，全部30歲內..原黎都幾離地

44碎碌鳩都軟撚曬😂
邊有力扯旗屌閪生仔

如果完全冇父幹

當你22歲做野
每月搵20k 當你30歲可以搵到30k
平均每月25k

比左家用 生活費 儲10k一個月 儲十年先有1.2m

即係32歲先有可能買到樓

如果有女朋友就好d
每月儲20k 五年 27歲可能都有1m

但要計埋結婚 結一次可能都200k

做九按 30歲前上車 差不多

不過香港月入要over 50k先得買d 正常少少嘅樓

呢啲報告下下搵8-10M樓做指標, 梗係難上車啦
其實今時今日兩公婆搵中位數, 出黎做幾年野,
都夠曬能力買4-5M上車盤啦, 不過算啦,
呢度係連登, 都廢事講太多喇

98年嘅目標 - 70%置業比率

98年夠話08年雙普選啦

過咗65都未供完，結果銀行唔批按揭

吹緊咩風

膠官：我打一年工已經買到

發你老母現咩 依家先發現成班垃圾

不如睇埋恆指15年升左幾多

首先要有個 你無樓都肯同你一齊既人
再要佢幫手出一半首期
之後發現你搵家庭月入中位數係唔夠過壓測
只可以買到500萬樓下既樓
而500萬樓下 又唔大於40年既樓 一係細到PK 一係就日久失修

其實你個scenario 係真的，前題係要有女同埋佢肯一齊儲錢

利伸：月儲42k，儲左2年幾就黎到1球，但真係少咗好多娛樂，同埋會俾fd串你窮唔捨得洗錢

SH to the moon

其實佢地肯放低身段住大西北的話其實都好多選擇

終極方法，移出香港

迫香港人移民走

玩埋我果份
本身香港已經夠痴線

重點係計埋父幹都得8%後生有自己樓

我拎筆首期都差唔多夠係外國uptown fullpay間屋 再細都大過臭港幾倍

買了 不了 移民 走了

望住尋日個法院咁撚樣仲走去買樓？

想個仔女比共產黨拉去做奴隸？

真，除左驚唔續租，有乜理由買樓

成日講政府起樓點點點

批埋嗰啲地 比發展商賣兩三萬蚊呎
再唔係綠置居就難抽過閪
新公屋就俾啲支那仔

做完咁撚多野其實對年青人都係冇撚用

重點係計埋父幹都得8%後生有自己樓

exact7ly
依個香港根本就無當過後生仔係人

香港班死廢中 廢老
一直用「住」依個人類基本生存條件去剝奪後生仔既一生

屌你老母臭閪

究竟日後香港既樓價仲會唔會再升呢?
再升真係想咩人先買得起

而家閒閒地都600-800萬先兩房, 到時800-1000萬先兩房想知仲會唔會大量人搶住買

On9先買香港樓

44歲買樓, 45歲俾人炒

咪係, 肯放低新段
起返d共用廁所, 每人一間房, lump sum可以再細d
樓價再升就變埋一個一個床位賣
再升就變晒太空倉, 就唔會有置業問題

所以走得就走，晒鳩氣

月儲42k

你諗多左

所以大學mark實男女朋友係好重要

你個一半朋友有幾多個係唔駛問屋企人攞錢買樓？

個44 首置係因為1開2 拉高

好多結咗婚生埋仔先買樓
香港地咁好景咩

公司持有房屋收空置稅囉
而家無晒反對派都唔做？

哇屌 月儲42k
點解我諗唔到

其實都有d 因為無樓，所以係唔敢結婚生仔
如果個個30歲左右都買到樓
咁可能出生率會高d

班收成期廢老人會話你唔努力

我自己比上不足 比下有餘 都係僅僅叫入到場

但一望個呎數同年期 都係不了 外國海濶天空 仲有自由既空氣 做十等公民我都濟阿

佢哋個個Tesla GME升左幾十倍

42k
人中之龍嘅例子之一

66%業主已還清按揭貸款
有樓比個仔點解要首置

TQQQ十年100倍

如果有留意就會發現
香港政府起個d 公屋居屋慢到仆街
私樓可以1年起完。但政府就拖長黎做，起碼要起夠3年先完
好明白特登要谷樓價，唔想佢冧

咁多父幹都要44?

你估個個好似你咁,屋企人早死咩

樓價一定升
不過係通脹錢唔等洗

香港唔洗買啦
買完都係黨
不如去英國買定/去股票

其實以一般專業人士couple黎講儲呢個數唔難
一般打工仔couple 咪set低少少月儲15-20k囉，夠上公/居屋有突啦

係 有無攬炒都仲有2047 所以我一定唔會買

近年d私樓真係起得好快
好多年半已經由空地變入左伙

咪玩啦
起碼3年啦 又要滿意紙又要入伙紙

ching 叫啲fd開post教投資啦

做業主放租既就會越嚟越多樓

玩過現金流既都知啦

真係睇唔出原來佢地平均44歲

搏唔到
但樓係槓桿

人工一年咪升3-4%，樓價成日20%咁升
當我升職有50k人工嘅時候，7百萬嘅樓都變千幾萬啦
點30幾歲買樓？

當年為左滿足呢個目標
結果係賤賣公屋
拎左一批丫型公屋大賤賣
結果搞到當時負資產問題雪上加霜
成個出售公屋計劃個朵臭晒，無以為繼
結果就係丫型公屋廢老無啦啦中六合彩強逼發達
私樓個班有批捱唔過 CALL LOAN 跳樓死左
早期井型公屋同後期和諧式公屋就永遠淪為樓奴
財富秩序亂過亂葬崗咁大執位
董建華既政策到而家都仲係遺禍三代人

有9成按上車都係80萬左右搞掂啫,洗撚靠老豆老母咩

香港既可發展空間根本已經飽和
如果唔係，港英1974年點會實施抵壘政策?
你港共97後，又雙非又港漂
結果搞到龍床盤都要搶
惡意目的既殖民人口政策根本係一切根源

上面嗰啲傻咗
當啲私樓係變出嚟
39月樓花期又聽過未？
一年起好 變魔術咩

46歲呢？

男女朋友唔代表佢肯同你一齊供 一齊捱
講緊仲要捱咁耐

公屋入息2人 19000

月儲兩萬

講廢話咩
買6合彩唔一定中, 但唔買一定唔中咁囉
個行為/件事好重要, 唔代表你做左一定成功架喎

月儲15-20k上公屋? 你係咪離地到咁呀

其實我寫”公/居屋”同月儲15-20k

關咩放唔放低身段事姐
大西北少人買明顯就係因為遠啦
返工(港島/九龍)一來一回要成4個鐘(包埋繁忙時間塞車)
即刻冇晒生活啦

而7個有父幹

咪就係
如果公司係西鐵沿線, 住大西北就話輕鬆啫

只係想講機率不大姐
就算佢本身想同你捱 但睇住樓價係咁升又追唔到 就會慢慢想放棄

冇研究開公屋上車，但岩岩google 左呢段，求指教

以2019年綠置居為例，入場單位為青衣青富苑一個187呎的單位，售 $81.7 萬，付 5% 首期，即是 $4.08 萬首期就上到車，置業目標觸手可及。

綠置居.........
你買得到, 屬於你既仲叫唔叫公共房屋呀

現在有能力都唔買私樓，根本就K型樓市，絕不唔做樓奴，有多餘錢享受人生。好彩有層租置

咁又冇4個鐘咁離譜，2.5-3個鐘啦
子彈有限又想住大dd選擇真係唔多，多數都係新界盤

46歲（失業）

綠置居要你本身排緊公屋/住緊還返間公屋出去先有份買

你真係離地唔係扮架喎
綠置居要交返本身住緊既公屋比政府
會唔會有人比錢大屋換細屋呀
唔好話樓價平成點，就算唔洗錢都唔會要

其實講放下身段買大西北真係好on9
識兩個三十尾既係屯天買樓之後打風流工，甚至無做野嘆世界
格硬買市區果d住得又細，同我講話方便返工真係得啖笑

有錢走去英國整番間，都唔使比支那揸住

根本好多人唔係缺首期係缺收入
單身狗揸撚住200萬cash
買500萬樓都隨時買唔起

你真on9唔係扮，當大家唔使ot ，返到屋企就算買外賣都要執啦，仲整吓間屋，預埋ot ，我仲洗訓？

當私人工撈唔掂，入息唔夠。30 歲先去做ACO ，42歲max pt15,人工32k。可以用公務員綠表買補左價大約6球既樓。
44歲 中肯

咁依家喺大西北住緊嘅人唔係人黎？
人地都係咁生活啦

我呢D，都係等ca/aco max pt 先夠入息

居屋二人入息上限：66000

Assume: fresh grad couple 總月入 30k,月儲50%,15k，當佢冇得加人工

居屋1手： 4m,首期10%要俾400k
儲錢時間： 400k/15k/12 = 2.2 yrs

計埋雜費大概3-4年點都上到車？

Data:
居屋1手市場：

直接訓街啦

好，每個人都係毒L，一於咁做。
香港零售業全部執
利申：人工長期10k，六年儲50萬，仲有俾3000家工

佢就想你咁諗, 買唔到樓就炒股, 幫大陸托市
大陸點玩都贏

居屋樓價合理，一般人亦買得到
最大問題係有機會揀樓仲難過中六合彩

咁結婚就去供, 既然冇急切需要, 唔買住

有富戶政策

如果咁, 快抽居屋, 價錢親民好多

居屋二手市場囉,3.6m至9.8m都有，但好似有requirement 至可以買

Data:

陳茂波：不排除開徵資產增值稅

開始放風？

房屋台個個人中之龍
你班廢青咪唔買樓走囉，靠我地各位中年耆英一定可以香港再出發

低慾望 又會比人係報紙屌唔消費

賣公屋真係on撚9
明明大家都係住公屋，隔離邨有得買就多你幾百萬身家

相唔中個肯同你一齊捱嘅人係你個人能力同運氣嘅問題。（不過好多有潛力嘅人一早已經封盤or decline 曬非同類嘅人）

好多人揀埋啲貪威識食樣靚光鮮嘅男女朋友/ 結婚對象，呢一個就係賺得唔多之下，儲極都儲唔到嘅主要原因。

唔好講專業啦，EO1 都可以未夠30 已經point 28 咬56K+ 糧，扣埋11k 租金無乜駛費兼唔駛比家用下，應該一個月有42k 儲

不過，有幾多人肯做（定係有能力做）政府EO狗？

香港人需要集中營

政府有辦法挫爆樓價到2010年嗰個價位
我即刻支持政府做藍絲

10倍槓桿喎仲要近廿年都升 基本上包升值
邊有得比

做呢D位唔駛大時大節請客？唔駛同同事出去食飯
佢地分分鐘出去食都每個月用10k

你之所以被打壓
正係因為港共知道呢個問題係死症永遠解決唔到
所以佢要解決你

大把AO, EO, AD, section head 側側膊乜都唔請

呢個世界越賺得多先越孤寒

抽到居屋？

可以考慮居屋二手市場囉,3.6m至9.8m都有

Data:

個個都係間接/直接有幫，不過有咩關係？

分散風險嘛，買樓有租客幫供樓，又有被動收入，仲有15年4倍既回報

白居二都好難中 上年得4000個你有冇抽過架

人工都冇升4倍

天下烏鴉壹樣 美股賺最多個隻 跌得最快唔識彈 高位無50％

放四球市中心洋樓 有意TG Johnny218

如果已經係兩公婆2個人買樓組織家庭
咁買上車盤黎托柒咩

4-5M已經買到兩房上車盤, 點解唔可以組織家庭

又唔好講到住大西北要放低身段咁難聽, 話曬都住緊過百萬人

啲公屋可以賣
但重點係唔可以俾佢炒

政府既政策容許公屋都炒埋一份真係CLS

大學條女

其實如果政府係人口同土地政策上冇失職
炒樓本來唔係咁易賺
出售公屋可以轉讓我覺得冇問題
當樓價15年升左4倍
工資中位數就連一倍都冇
咁其實莫講出售公屋
所有住宅物業出售都應該收增值稅
防止上一代打劫下一代

咁啲人點會賣樓 收下租仲好 層樓留俾子孫
供應變相少左 樓價又升
(原理同第2層樓要雙倍印花稅一樣)

如果樓價同租金回報都低
有幾多人仲會留層樓喺度

而且供應多但少人買倒，結果咪一樣

佢租出去
或者留比子孫
就唔係空置
咁就物盡其用
仲想點?
根本個問題係人口政策扭曲晒一切運作

股市：進入熊市
香港樓市：升！

其實我講緊
加增值稅只會令到供應減少，樓價會繼續谷高，下一代更難買樓
(睇番雙倍印花稅，原意係防炒樓，但令到二手供應減少，樓價又升)

個前提係樓價同租金要低囉
你加增值稅只會減少人賣樓既意慾 減少供應 樓又升升升
到時真係冇果樣整果樣

加增值稅可以令炒家預期獲利消失
有可能令既有炒家拋貨
亦有可能令新炒家罷免入場需求
收到既增值稅
係應該津貼返受害既年輕一代買樓

雙倍印花稅後市場既炒家已經少之有少
淨低既多數係長線投資者

要禁低租金大把方法
但財政司未必肯

雙倍印花稅後市場既炒家已經少之有少
淨低既多數係長線投資者
同埋你想法好天真
點會津貼“受害”既年輕一代買樓呀

收番黎既租金要交稅
噤低租金變相令政府收入減少

咁多年都仲係比正苦玩緊